%----------------------------------------------------------------------------
\chapter{A keretrendszer fordítása és telepítése}\label{ch:compile_install}
%----------------------------------------------------------------------------
\section{Szükséges csomagok és programok}\label{sec:prerequisites}
%----------------------------------------------------------------------------

	A LogiTherm keretrendszer több logikai és termikus motort is tartalmaz, amelyek további program könyvtárakra támaszkodnak. Ez a fejezet rövid áttekintést nyújt fordításhoz és telepítéshez szükséges teendőkről. Kipróbálva 64 bites Xubuntu 16.04-en és 14.04.4-en.
	
	A SystemC \verb|C++| osztálykönyvtár fordításához szükség van a \verb|build-essential| csomagra. A telepítéséhez nyissunk meg egy terminált és írjuk be az alábbi parancsot.
	
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,apt\-get},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo apt-get install build-essential
\end{lstlisting}
	
	A Sniper processzor szimulátor több külső eszközre is támaszkodik, amelyeket vagy automatikusan letölt (Python 2.7, McPAT), vagy a LogiTherm makefile-ja tölti le (Pin tool). Ezeken kívül szükség lehet az alábbi csomagokra.

\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,apt\-get},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo apt-get install zlib1g-dev libbz2-dev libboost-dev libsqlite3-dev
\end{lstlisting}

A Sniper-hez használt Pin tool nem kompatibilis az újabb (<5.0) g++-al, így amennyiben ennél újabb fordítónk van, fel kell telepíteni egy korábbi verziót is (ez az újabb Linuxokra, pl. 16.04-es Xubuntura érvényes). Lehetséges egyszerre több fordítót is használni egy rendszeren, az éppen aktuálisan használt verziót egy szimbolikus linkkel lehet beállítani. Először töröljük a korábban beállított linkeket gcc-re és g++-ra.

\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,update\-alternatives},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo update-alternatives --remove-all gcc 
$ sudo update-alternatives --remove-all g++
\end{lstlisting}

Ezt követően telepítsük a használni kívánt verziókat. Például:
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,apt\-get},alsoletter={-},breaklines=true, numbers=none]
$ sudo apt-get install gcc-4.8 gcc-5 g++-4.8 g++-5
\end{lstlisting}

	Állítsuk be az alternatívákat:
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,update\-alternatives},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo update-alternatives --install /usr/bin/gcc gcc /usr/bin/gcc-4.8 10
$ sudo update-alternatives --install /usr/bin/gcc gcc /usr/bin/gcc-5   20
$ sudo update-alternatives --install /usr/bin/g++ g++ /usr/bin/g++-4.8 10
$ sudo update-alternatives --install /usr/bin/g++ g++ /usr/bin/g++-5   20
\end{lstlisting}

	A két verzió közül ezután az alábbi paranccsal lehet választani:
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,update\-alternatives},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo update-alternatives --config gcc
$ sudo update-alternatives --config g++
\end{lstlisting}
	
	A 3D-ICE termikus szimulátor SuperLU és BLAS könyvtárakat használ a számításokhoz, amik megtalálhatóak a 3dice könyvtárán belül. Az IC-k struktúrájának leírása szöveges formátumú fájlokkal történik, ezek parse-olásához szükséges a flex és bison csomagokat a lenti paranccsal lehet telepíteni.
	
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo,apt\-get},alsoletter={-},breaklines=true]
$ sudo apt-get install flex bison
\end{lstlisting}

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Fordítás és telepítés}\label{sec:build_install}
%----------------------------------------------------------------------------
	
	A keretrendszer fordítására egy több \verb|makefile|-ból álló rendszer áll rendelkezésre. A gyökérkönyvtárban kiadott fordítási parancs hatására meghívodnak az egyes alkönyvtárakban található \verb|makefile|-ok amik kiadják a megfelelő fordítási parancsokat. A fordítás megkezdése előtt érdemes ellenőrizni, hogy megfelelő méretű tárhely rendelkezésre áll-e, mivel a fordítás végén a teljes keretrendszer több mint 800 MiB helyet foglal el (ennek nagy részét a Sniper szimulátor teszi ki). A teljes keretrendszer lefordítása egy egyszerű parancs kiadásával megtehető. 
	
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={make},breaklines=true]
$ make
\end{lstlisting}
	
	Ennek hatására a először a \verb|dependency| target fut le, amely hatására a letöldődik Sniperhez szükséges Pin tool, valamint a SloTh-hoz felhasznált Paralution könyvtár. Ezt követően a \verb|config| target hajtódik végre, amely a felhasznált eszközöket (SystemC-t és a Paralution-t) konfigurálja. Végül \verb|logitherm| target sorban lefordítja a logikai szimulátorokat, a LogiTherm \verb|manager_t| osztályát, és a termikus szimulátorokat.

	A telepítés útvonalát a gyökérkönyvtárban található \verb|Makefile|-ban az \verb|INSTDIR| változó módosításával változtathatjuk meg. Figyeljünk, hogy olyan könyvtárat adjunk meg, ahol van írási/módosítási joga a felhasználónknak. A telepítéshez le kell futtatni az install targetet. Attól függően, hogy a beállított telepítési útvonalon van-e írási joga a felhasználónknak, \verb|sudo| szükséges lehet.
	
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo, make},breaklines=true]
$ sudo make install
\end{lstlisting}

	Ennek a dokumentumnak a fordítása is a gyökérkönyvtárban található Makefile segítségével történik. Mivel a rendszeren nem feltétlen áll rendelkezésre a \LaTeX {} csomag, így ezt a targetet igény szerint külön kell lefuttatni.
\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={sudo, make},breaklines=true]
$ make doc
\end{lstlisting}